在[機器學習中](../Page/機器學習.md "wikilink")，**隨機森林**是一個包含多個[決策樹的](../Page/決策樹.md "wikilink")[分類器](../Page/分类问题.md "wikilink")，並且其輸出的類別是由個別樹輸出的類別的[眾數而定](../Page/眾數.md "wikilink")。
[Leo Breiman和](../Page/Leo_Breiman.md "wikilink")[Adele
Cutler發展出推論出隨機森林的演算法](../Page/Adele_Cutler.md "wikilink")。而"Random
Forests"是他們的[商標](../Page/商標.md "wikilink")。這個術語是1995年由貝爾實驗室的[Tin Kam
Ho所提出的](../Page/Tin_Kam_Ho.md "wikilink")**隨機決策森林**（**random
decision forests**）而來的。這個方法則是結合Breimans的"[Bootstrap
aggregating](../Page/Bootstrap_aggregating.md "wikilink")"想法和Ho的"random
subspace method" 以建造決策樹的集合。

## 历史

随机森林的引入最初是由Leo
Breiman在一篇论文中提出的。\[1\]这篇文章描述了一种结合随机节点优化和bagging，利用类CART过程构建不相关树的森林的方法。此外，本文还结合了一些已知的、新颖的、构成了现代随机森林实践的基础成分，特别是

1.  使用out-of-bag误差来代替泛化误差
2.  通过排列度量变量的重要性

## 算法

### 预备：决策树学习

决策树是各种机器学习任务的常用方法。 Hastie et
al.说：“树学习是如今最能满足于数据挖掘的方法，因为它在特征值的缩放和其他各种转换下保持不变，对无关特征是鲁棒的，而且能生成可被检查的模型。然而，它通常并不准确。”\[2\]

特别的，生长很深的树容易学习到高度不规则的模式，即过学习，在训练集上具有低偏差和高方差的特点。随机森林是平均多个深决策树以降低方差的一种方法，其中，决策树是在一个数据集上的不同部分进行训练的。\[3\]这是以偏差的小幅增加和一些可解释性的丧失为代价的，但是在最终的模型中通常会大大提高性能。

### Bagging

随机森林训练算法把[bagging的一般技术应用到树学习中](../Page/bagging.md "wikilink")。给定训练集 = ,
..., 和目标 = , ..., ，bagging方法重复（*B*次）从训练集中有放回地采样，然后在这些样本上训练树模型：

  -
    For  = 1, ..., :
    1.  Sample, with replacement,  training examples from , ; call these
        , .
    2.  Train a classification or regression tree  on , .

在训练结束之后，对未知样本x的预测可以通过对x上所有单个回归树的预测求平均来实现：

\[\hat{f} = \frac{1}{B} \sum_{b=1}^Bf_b (x')\]

或者在分类任务中选择多数投票的类别。

这种bagging方法在不增加偏置的情况下降低了方差，从而带来了更好的性能。这意味着，即使单个树模型的预测对训练基的噪声非常敏感，但对于多个树模型，只要这些树并不相关，这种情况就不会出现。简单地在同一个数据集上训练多个树模型会产生强相关的树模型（甚至是完全相同的树模型）。[Bootstrap抽样是一种通过产生不同训练集从而降低树模型之间关联性的方法](../Page/Bootstrap抽样.md "wikilink")。

此外，上所有单个回归树的预测的标准差可以作为预测的不确定性的估计：

\[\sigma = \sqrt{\frac{\sum_{b=1}^B (f_b(x')  - \hat{f})^2}{B-1} }.\]

样本或者树的数量**B**是一个自由参数。通常使用几百到几千棵树，这取决于训练集的大小和性质。使用交叉验证，或者通过观察out-of-bag误差（那些不包含的抽样集合在样本的平均预测误差），可以找到最优的**B**值。当一些树训练到一定程度之后，训练集和测试集的误差开始趋于平稳。

### 从bagging到随机森林

上面的过程描述了树的原始的bagging算法。随机森林与这个通用的方案只有一点不同:它使用一种改进的学习算法，在学习过程中的每次候选分裂中选择[特征的随机子集](../Page/随机子空间.md "wikilink")。这个过程有时又被称为“特征bagging”。这样做的原因是bootstrap抽样导致的树的相关性：如果有一些特征预测目标值的能力很强，那么这些特征就会被许多树所选择，这样就会导致树的强相关性。Ho分析了不同条件下bagging和随机子空间投影对精度提高的影响。\[4\]

典型地，对于一个包含个特征的分类问题，可以在每次划分时使用\(\sqrt p\)个特征。\[5\]对于回归问题，作者推荐
但不少于5个特征。\[6\]

### 极限树

再加上一个随机化步骤，就会得到**极限随机树**（*extremely randomized
trees*），即极限树。与普通的随机森林相同，他们都是单个树的集成，但也有不同：首先，每棵树都使用整个学习样本进行了训练，其次，自上而下的划分是随机的。它并不计算每个特征的最优划分点（例如，基于信息熵或者基尼不纯度），而是随机选择划分点。该值是从特征经验范围内均匀随机选取的。在所有随机的划分点中，选择其中分数最高的作为结点的划分点。与普通的随机森林相似，可以指定每个节点要选择的特征的个数。该参数的默认值，对于分类问题，是\(\sqrt{n}\)，对于回归问题，是\(n\)，其中
\(n\)是模型的特征个数。\[7\]

## 性质

### 特征的重要性

随机森林天然可用来对回归或分类问题中变量的重要性进行排序。下面的技术来自Breiman的论文，R语言包randomForest包含它的实现。\[8\]

度量数据集
\(\mathcal{D}_n =\{(X_i, Y_i)\}_{i=1}^n\)的特征重要性的第一步是，使用训练集训练一个随机森林模型。在训练过程中记录下每个数据点的out-of-bag误差，然后在整个森林上进行平均。

为了度量第\(j\)个特征的重要性，第\(j\)个特征的值在训练数据中被打乱，并重新计算打乱后的数据的out-of-bag误差。则第\(j\)个特征的重要性分数可以通过计算打乱前后的out-of-bag误差的差值的平均来得到，这个分数通过计算这些差值的标准差进行标准化。

产生更大分数的特征比小分数的特征更重要。这种特征重要性的度量方法的统计定义由Zhu *et al.*\[9\]给出。

这种度量方法也有一些缺陷。对于包含不同取值个数的类别特征，随机森林更偏向于那些取值个数较多的特征，[partial
permutations](../Page/partial_permutation.md "wikilink")\[10\]\[11\]
、growing unbiased
trees\[12\]\[13\]可以用来解决这个问题。如果数据包含一些相互关联的特征组，那么更小的组更容易被选择。\[14\]

### 与最近邻算法的关系

Lin和Jeon在2002年指出了随机森林算法和[{{mvar](../Page/K-nearest_neighbor_algorithm.md "wikilink")
(-NN)的关系。\[15\]
事实证明，这两种算法都可以被看作是所谓的“加权邻居的方案”。这些在数据集\(\{(x_i, y_i)\}_{i=1}^n\)上训练的模型通过查看一个点的邻居来计算一个新点的预测值\(\hat{y}\)，并且使用权重函数对这些邻居进行加权:

\[\hat{y} = \sum_{i=1}^n W(x_i, x') \, y_i.\]

其中，
\(W(x_i, x')\)是第个点在同一棵树中相对于新的数据点的非负权重。对于任一特定的点，\(x_i\)的权重的和必须为1。权重函数设定如下：

  - 对于-NN算法，如果是距离最近的个点之一，则\(W(x_i, x') = \frac{1}{k}\)，否则为0。
  - 对于树，如果与属于同一个包含个点的叶结点，则\(W(x_i, x') = \frac{1}{k'}\)，否则为0。

因为森林平均了棵树的预测，且这些树具有独立的权重函数\(W_j\)，故森林的预测值是：

\[\hat{y} = \frac{1}{m}\sum_{j=1}^m\sum_{i=1}^n W_{j}(x_i, x') \, y_i = \sum_{i=1}^n\left(\frac{1}{m}\sum_{j=1}^m W_{j}(x_i, x')\right) \, y_i.\]

上式表明了整个森林也采用了加权的邻居方案，其中的权重是各个树的平均。在这里，的邻居是那些在任一树中属于同一个叶节点的点\(x_i\)。只要\(x_i\)与在某棵树中属于同一个叶节点，\(x_i\)就是的邻居。

## 基于随机森林的非监督学习

作为构建的一部分，随机森林预测器自然会导致观测值之间的不相似性度量。还可以定义未标记数据之间的随机森林差异度量：其思想是构造一个随机森林预测器，将“观测”数据与适当生成的合成数据区分开来。\[16\]\[17\]
观察到的数据是原始的未标记数据，合成数据是从参考分布中提取的。随机森林的不相似性度量之所以吸引人，是因为它能很好地处理混合变量类型，对输入变量的单调变换是不敏感的，而且对异常数据是鲁棒的。由于其固有变量的选择，随机森林不相似性很容易处理大量的半连续变量。

## 學習演算法

根據下列[演算法而建造每棵樹](../Page/演算法.md "wikilink")：

1.  用*N*來表示訓練用例（样本）的個數，*M*表示特征数目。
2.  输入特征数目*m*，用于确定决策树上一个节点的决策结果；其中*m*應远小於*M*。
3.  從*N*個訓練用例（样本）中以有放回抽样的方式，取樣*N*次，形成一个训练集（即bootstrap取樣），並用未抽到的用例（样本）作預測，評估其誤差。
4.  對於每一個節點，隨機選擇*m*個特征，决策树上每个节点的决定都是基于这些特征确定的。根據這m個特征，計算其最佳的分裂方式。
5.  每棵樹都會完整成長而不會[剪枝](../Page/剪枝.md "wikilink")（Pruning，這有可能在建完一棵正常樹狀分類器後會被採用）。

## 優點

隨機森林的優點有：

  - 對於很多種資料，它可以產生高準確度的分類器。
  - 它可以處理大量的輸入變數。
  - 它可以在決定類別時，評估變數的重要性。
  - 在建造森林時，它可以在內部對於一般化後的誤差產生不偏差的估計。
  - 它包含一個好方法可以估計遺失的資料，並且，如果有很大一部分的資料遺失，仍可以維持準確度。
  - 它提供一個實驗方法，可以去偵測variable interactions。
  - 對於不平衡的分類資料集來說，它可以平衡誤差。
  - 它計算各例中的親近度，對於[数据挖掘](../Page/数据挖掘.md "wikilink")、偵測[離群點](../Page/離群點.md "wikilink")（outlier）和將資料視覺化非常有用。
  - 使用上述。它可被延伸應用在未標記的資料上，這類資料通常是使用[非監督式](../Page/非監督式學習.md "wikilink")[聚類](../Page/數據聚類.md "wikilink")。也可偵測偏離者和觀看資料。
  - 學習過程是很快速的。

## 开源实现

  - [The Original
    RF](http://www.stat.berkeley.edu/~breiman/RandomForests/cc_software.htm)
    by Breiman and Cutler written in Fortran 77.
  - [ALGLIB](http://www.alglib.net/dataanalysis/decisionforest.php)
    contains a modification of the random forest in C\#, C++, Pascal,
    VBA.
  - [party](http://cran.r-project.org/web/packages/party/index.html)
    Implementation based on the conditional inference trees in
    [R](../Page/R_\(programming_language\).md "wikilink").
  - [randomForest](http://cran.r-project.org/web/packages/randomForest/index.html)
    for classification and regression in
    [R](../Page/R_\(programming_language\).md "wikilink").
  - [Python
    implementation](http://scikit-learn.org/stable/modules/generated/sklearn.ensemble.RandomForestClassifier.html)
    with examples in [scikit-learn](../Page/scikit-learn.md "wikilink").
  - [Orange data mining](../Page/Orange_\(software\).md "wikilink")
    suite includes random forest learner and can visualize the trained
    forest.
  - [Matlab](http://code.google.com/p/randomforest-matlab)
    implementation.
  - [SQP](http://sqp.upf.edu) software uses random forest algorithm to
    predict the quality of survey questions, depending on formal and
    linguistic characteristics of the question.
  - [Weka
    RandomForest](http://weka.sourceforge.net/doc.dev/weka/classifiers/trees/RandomForest.html)
    in Java library and GUI.
  - [ranger](https://github.com/imbs-hl/ranger) A C++ implementation of
    random forest for classification, regression, probability and
    survival. Includes interface for
    [R](../Page/R_\(programming_language\).md "wikilink").

## 外部連結

  - [Ho, Tin Kam (1995). "Random Decision Forest". Proc. of the 3rd
    Int'l Conf. on Document Analysis and Recognition, Montreal, Canada,
    August 14-18, 1995, 278-282](https://web.archive.org/web/20080704141852/http://cm.bell-labs.com/cm/cs/who/tkh/papers/odt.pdf)（Preceding
    Work）
  - [Ho, Tin Kam (1998). "The Random Subspace Method for Constructing
    Decision Forests". IEEE Trans. on Pattern Analysis and Machine
    Intelligence 20
    (8), 832-844](https://web.archive.org/web/20070930204101/http://cm.bell-labs.com/cm/cs/who/tkh/papers/df.pdf)（Preceding
    Work）
  - [Deng, H; Runger, G; Tuv, Eugene (2011). Bias of importance measures
    for multi-valued attributes and solutions, Proceedings of the 21st
    International Conference on Artificial Neural Networks
    (ICANN2011)](http://enpub.fulton.asu.edu/hdeng3/MultiICANN2011.pdf)
  - [Amit, Yali and Geman, Donald (1997) "Shape quantization and
    recognition with randomized trees". Neural
    Computation 9, 1545-1588.](http://www.cis.jhu.edu/publications/papers_in_database/GEMAN/shape.pdf)（Preceding
    work）
  - [Breiman, Leo "Looking Inside The Black Box". Wald Lecture
    II](https://web.archive.org/web/20081204092820/http://www.ics.uci.edu/~liang/seminars/win05/papers/wald2002-2.pdf)（Lecture）
  - [Breiman, Leo (2001). "Random Forests". Machine Learning 45
    (1), 5-32](http://www.springerlink.com/content/u0p06167n6173512/fulltext.pdf)（Original
    Article）
  - [Random Forest classifier
    description](https://web.archive.org/web/20080622230434/http://stat-www.berkeley.edu/users/breiman/RandomForests/cc_home.htm)（Site
    of Leo Breiman）
  - [Liaw, Andy & Wiener, Matthew "Classification and Regression by
    randomForest" R News (2002) Vol. 2/3
    p. 18](http://cran.r-project.org/doc/Rnews/Rnews_2002-3.pdf)（Discussion
    of the use of the random forest package for
    [R](../Page/R_programming_language.md "wikilink")）
  - [Ho, Tin Kam (2002). "A Data Complexity Analysis of Comparative
    Advantages of Decision Forest Constructors". Pattern Analysis and
    Applications 5,
    p. 102-112](http://cm.bell-labs.com/cm/cs/who/tkh/papers/compare.pdf)（Comparison
    of bagging and random subspace method）

[Category:分类算法](../Category/分类算法.md "wikilink")
[Category:机器学习](../Category/机器学习.md "wikilink")
[Category:统计学](../Category/统计学.md "wikilink")
[Category:隨機性](../Category/隨機性.md "wikilink")
[Category:决策树](../Category/决策树.md "wikilink")

1.
2.

3.
4.

5.
6.
7.

8.

9.

10.

11.

12.

13.

14.

15.

16.
17.